係英國做緊lab 你問我答

有冇野想知

其實啲人都係照出街，唔同嘅係淨番超市同藥房開

人工如何？

咩lab

室內先至會戴口罩 仲要有人喺門口叫人戴口罩

人工計返港紙兩萬蚊一個月，不過俾咗稅之後剩返萬6

Covid lab

你係scientist?

唔緊要啦 稅高用番自己身上
反正中國既稅都係去左外國
唔同既係 只用於高官既老婆仔女身上姐
話說師兄養開幾多件

係啊不過好悶囉做到

我今年fresh grad 養自己一個

想問下點先搵到份工?

Through agent 揾架，不過係短期合約

想問下你係喺香港讀完degree ，再係外國揾工？

你係英國讀degree？

我係係英國讀完大學，之後番左幾個月香港做左一陣野，然後英國有job offer先番去做 不過遲啲都係諗住返番香港做

係啊，讀biomedical science

係唔係讀完直接有HCPC registration? 有冇見過其他香港人做呢行？

點解想番香港做嘅？

如果有placement year就直接hcpc register，如果冇嘅話要去報trainee biomedical Scientist。
大概一年左右就會有得register 到

係我個lab得我一個亞洲人

香港人工高啲

當地人會唔會好熱情同你傾計？

會啊 我啲同事個個都好nice，就算我住緊嗰度啲隔籬鄰舍都會同我打招呼

咁係嘅，呢排驗covid會唔會做到冇停手？定係都係冇咩做？

BNO?

正喎

我個lab每日驗10,000個，不過我做嘅位係分析啲樣本，所以係比較得閒其他個個都好忙

BC

但係有啲英國人好仆街，會少少歧視你不過嗰啲通常都係冇文化

咁爽 係放上部機定係睇result

算啦到到都有仆街

放上機都要做啊，不過好快其實我而家番緊工

英國係多道德撚

住個方面每個月租金幾多？

想學野 10000個咁多用咩機先做到番工用電話會唔會比人捉

英國打OFFICE工係咪一定要超流利英文?

有人話大英帝國係第二個大日本帝國
好多潛在規矩

有冇屌過鬼妹

應該3-5 samples mix in a well

我租算係貴 1 bed apartment, £1000一個月

通常382個sample 會放一隻碟，加兩個係control (用嚟睇吓有冇交叉感染)。跟住我哋會放上一部叫做PCR既機去行，然後用一啲covid software 去analyse 係有定係無。
而我哋呢一間lab係247，所以部機係不斷咁行。
唔會啦我呢間房冇人理我同埋真係冇嘢做等緊既話

咁又未試過office工我諗只要你聽得明人哋講咩就應該冇問題

就例如之前入去一間舖頭有個白人女人鬧個黑人點解唔戴口罩同埋話佢點解同佢企咁近但係明明有其他白人都冇戴口罩

無啦，鍾意香港人

本身想做pool架，不過最近實在太多positive，所以而家做single咋我個lab大約有35% pos

硬係覺得英國人一係好斯文 一係好神經質

學到野了 多謝巴打
估唔到做covid test都可以咁爽

會唔會太誇張35% posCt值係幾多

BC? 如果唔係好難理解會為咗單單人工喺呢啲時勢想返香港做嘢

我microbio background 都有申做covid lab 但因為我無hands on qPCR experience 所以唔請我 x(

你會悶到懷疑人生

35%pos

係架 我啲鄰居好有禮貌會幫我拎嘢同埋開門嗰啲

通常係24-26如果過30就要retest
不過而家都留意到好多mutate 左既covid

其實都係睇吓你做邊一個位如果你剪sample袋就會好攰

樓主FG，即係早幾年一直都係英國啦，
無親身經歷係無咁大感覺，我唔怪樓主

不過真係諗清楚香港仲係咪香港先好決定返唔返，唔好單純諗人工，今非昔比

係啊，不過都要睇吓其實自己鍾唔鍾意喺度做話晒第一次喺英國做嘢。不過就算係都起碼一年後先返

你都係英國？你apply咩公司？
不過正常來講只要你讀嗰科係啱嘅話有冇經驗都請！或者你都可以試吓我呢間公司

係㗎咪玩電話囉所以

之前一家人做test，得1個人收到result，其他2個test result 追左成個星期都冇reply
lab班友搞咩

係 我係跟microbio soc d 廣告直接apply NHS d part time covid lab role 🤦🏿‍♂️

好多時唔關lab 事 反而係d courier 整唔見d samples x( 好多人投訴

可唔可以問ching 做邊間😳

係點樣搵到佢mutate左？同埋老實講咁多pos驚唔驚

d sample同一時間入同一個筒，冇理由得1個人有result其他冇
所以英國爆得咁勁唔係冇原因

聽到都覺得慘

夾埋呃鳩人

都啱其實自由始終係好可貴不過我大部分朋友都番左香港做野，自己一個會好寂寞

我一直覺得nhs walkin 果d 可靠d

啱啊 好多樣本我哋收到返嚟一係唔見咗一係就漏哂出黎！我哋自己驗其實有晒barcode可以track到

講咗咪自爆不過可以同你講係一間私人公司係機場做NHS drive thru test centre，可以tg同你講

正常來講應該有3個genes，但係變咗種嗰隻冇咗S gene而家越來越多呢一款

其實都係送嚟我哋呢度驗附近嘅診所全部都係送黎呢一度

我頭兩日返工剪足全日後來我嘅supervisor 好好人咁掉咗我去而家個位

咁又係 可能係我覺得成批咁有人送可靠d 咁

你係咪之前中咗定差d中咗肺炎

雙重標準

通常都係一箱箱咁樣送過嚟嘅，不過好搞笑嘅係有啲會寫埋名

D sample bag 上寫名？ D:

咁樣會唔會全部疫苗都冇用

好彩有你個supervisor幫手 唔係隻手會廢左

咁又無啊 要個個星期都做test，我哋要着晒全套保護衣

係啊。。。我地都唔care人地啲名

我哋都係咁樣講啊所以暫時疫苗我哋唔會打住，除非公司講到明一定要打因為始終佢clinical phase做得好小

係㗎因為我係最細嗰個所以個個都好錫我

寧作英國奴
不作支那狗

啱啊

你地呢種人嚟嚟去去都係得呢兩句
悶唔悶啲

幾錢個月？

有fd background同你一樣
而家都係做呢d lab
之前話中咗肺炎

樓主點睇d chief medical officers 話隔成up to 12 個禮拜先打second jab? 會唔會真係效用唔高?

adore ching, me tg 係 komadoritree

啲人依家係開始唸執定包袱去英國 到時變左得你一個番黎 其他人過曬去

2萬港紙 ，俾咗稅淨返萬6

你咁講有啲驚不過好難講嘅因為唔知道係邊度野返嚟，可能行吓超市或者同屋主有都有可能

不過我覺得好多人話想過黎 不過佢地有好多係無諗清楚因為始終要融入係要時間

如果想做scientist 讀accredited 同 non-accredited 既course 係咪會差好多？

要讀accredit 既course 先至可以俾你去hcpc register 到，所以建議你去揀accredit
不過主流大學都係accredit

2分1收入?

Yes，不過我自己本身洗好小錢，所以都仲生存到再加上我成日ot所以就唔只2萬

其實如果你間u有placement year就可以試下apply！但你可以照報左普通biomedical science 去讀！然後year 1同學校講想轉placement，不過好多時都係睇成績
我就係後悔冇讀placement因為嗰陣時唔知有呢啲嘢

如果你讀完degree想去做trainee就會難好多

因為會競爭好大，同埋好多nhs lab要求要有英國lab experience 先可以做到trainee 我之前就係試過去apply 好多trainee post but all failed

所以先揀咗而家呢一個去做

大學讀咩

一係做支那人隻狗，一係做英國人隻狗，你諗你

Biomedical science

讀完係咪做scientist 好過做 research?

我上ibms到睇，嗰course accredited 但通常placement都係自己year 1嗰時申請。俾我嗰感覺就係biomedical science係終極水泡科嚟，好多u都有得讀，而且入唔到medic, dental嗰啲學生就會揀biomedical science 再等畢業報graduate entry。

有好多degree明明accredited，但讀三年係唔包實習，要中間gap year嚟做placement，而畢咗業先搵就競爭更大，因為好多人入唔返graduate entry就要搵trainee.

我真係想做biomedical scientist，但想問你搵工嗰陣，英國人會唔會介意你咩u岀身？因為我見accredited嘅好多都唔係排名好嘅u. 例如 Oxford 得Oxford Brookes係；UCL唔係但UCLan係；仲有Manchester係MMU先accredited.

Clinical 會人工穩定啲，唔洗諗咁多。但係會好悶，日日做一樣既野。
如果research係會真係發揮到你嘅專長

有啲大學係一個 course，可以一開始就揀biomedical science with placement year (Warwick)

但係如果你讀嗰間大學唔係IBMS accredit,你畢咗業之後可以去讀一個top up course，不過好似都有個list

我嗰間u其實排明都算幾好，咁少少都會有嘅睇你邊間grad！的確我有好多coursemate 讀完走左去讀medic 4年，都有好多繼續讀Master，就會入啲再勁啲既u (kings, imperial, UCL嗰啲)

咁最好當然搵到實習啦不過我聽人講都係睇成績先至入到去做，因為畢咗業之後搵真係好難

你係諗住幾時嚟英國讀書定係已經讀緊？

想幫朋友問下係香港讀biochemistry grad 係lab 做有一到兩年經驗, 有無機會apply 到英國既lab trainee

人工幾多？

想玩bioinformatics/mechanobiology，在英國有咩推介？
btw樓主有冇唸過做clinical scientist？

巴/絲打鐘唔鐘意我個username

最尾呢句恕難認同......

英國係咪同香港一樣 有 MLT 呢個profession 同埋相關課程?
biomed 畢業係咪做番普通 technician, 而唔係 mlt?

如果係政府就會難啲，因為佢哋鍾意睇英國經驗，但係如果私人公司好大機會OK

20k

英國MLT係叫hcpc,不過佢哋比較麻煩就係需要一年經驗先至攞到，唔係讀完就得。
如果biomed grad攞左個hcpc 就係叫biomedical scientist，如果未攞到就普通technician

鐘意

Clinical scientist 要經驗㗎我暫時都係啱啱畢業所以唔係好知
邊個好多私人公司都會請 Bioinformatician，你可以試下

樓主
而家我搞緊international route 去申請hcpc registration
希望批我
想做返histo